地政總署測量員涉攜雷射筆罪成 還押候判

#觀塘裁判法院第八庭
#屈麗雯裁判官 #裁決
👤雷(33) #1013牛頭角

控罪：在公眾地方管有攻擊性武器 #雷射筆
被告被控於2019年10月13日，在牛頭角道遊樂場一帶的公眾地方，攜有一個能發出鐳射光束的裝置。 #管有攻擊性武器

審訊內容索引：
第一天審訊簡要(新聞報導 ())
第二天審訊簡要(新聞報導)(有部份證人作供內容從缺 ())
結案陳詞 ()
————————
以下是法庭的簡單裁決理由：

📌法庭裁定PW1-3的證供可接納。

法庭認為PW1-2的證供與CCTV所反映的環境及情形相符合。

在處理辯方對他們的質疑上，法庭認為PW2在追截被告前只看見他一眼，未能詳細描述樣貌是合理，只需在截停被告時的描述準確便可以。此外法庭認為PW2沒有提及被告見警察時逃跑及後來被告急步喘氣沒有問題，因內客不算重要。

法庭認為證人在當時沒有點算證物是合理的，因為當時被搜出的物品對案件不算關鍵。

📌法庭不接納被告和他家人的證供

法庭認為當有黑衣人跑向被告及有警察追捕時，若被告只是路過及無辜，為何會驚慌？逃跑難道不會反令自己牽涉其他事情？若當時被告黑衣黑褲還要逃跑，不是會令自己更受懷疑？因此法庭不接納被告驚慌之説。

此外，法庭認為當時被告拋下家人逃跑，無視家人下逃跑並不合理。

還有，法庭認為被告家人因被告逃跑及被捕感到驚慌而在公園坐下之說，因法庭認為若她當時知道被告忽然消失甚至無故被捕，但不作查問、尋找及探究。法庭認為被告人忽然被變成陌生人感不合理。

雖然辯方呈上片段指出被告和他家人在公園時被截查及坐下的位置，但法庭認為片段模糊，僅能看見人影，因此不會接納片段。

此外，法庭認為被告曾表示在APM時已知道附近有示威活動，在同一天下附近有其他身穿黑衣黑褲的人在示威，然後被告在後來在人堆中逃跑，絕非巧合。法庭亦認為警方當時在牛頭角地鐵站截停示威者，被告在當時亦應會有此預期。

另外，法庭亦不接納被告會在工作上使用雷射筆之説。首先，被告指出更換雷射筆的原因是原有的對工作沒有用。但法庭對他用原有已使用2-3年但沒有更換感到懷疑。此外，被告亦曾表示綠色光在工作時不太適合，因相對難看。而且法庭在被告購買新雷射筆時沒有向同事查詢那種色的雷射筆對工作較適合也感懷疑。

除外，法庭不解為何被告在公餘時間仍會帶備口罩等物品，體積小不是合理辯解。此外，為何香口膠/AirPod/信件這些當時存在被告斜揹袋的物品會在被告作供時會忽然消失？

綜合以上，法庭指出現場附近有人堵路及使用雷射筆，因此認為被告管有涉案物品的目的是傷害他人，故裁定罪名成立‼️
—————————
📌求情：

辯方律師指出本案物品可以用作傷人的可行性低，除非要有人捉住另一人再固定對他照射。

此外，PW3 #盧永楷 亦沒有證據指出雷射筆對人可造成甚麼程度傷害，此外，涉案的環境亦會雷射筆對人的傷害效果有所影響。

辯方律師表示明白本控罪即時監禁無可避免，但希望考慮到辯方不爭議不少控方案情，因此希望法庭可以採用較低的量刑起點處理本案。
——————————
法庭把判刑押後至3月11日1430於觀塘裁判法院第一庭處理，期間為需還押看管的被告索取背景報告。

前年10月13日，全港多區出現反《禁蒙面法》示威，其中一名在警方驅散行動中被捕的地政總署測量員，涉嫌攜帶雷射筆，因而被控一項在公眾地方管有攻擊性武器罪，經審訊後今裁定罪成。屈麗雯裁判官指被告稱因見到警察感到害怕而與黑衣人的說法十分可疑。加上被告逃跑及被捕的位置與當日發生堵路的地點及時間十分相近，終判定被告罪成，押後至3月11日裁決以待索取背景報告，期間被告須還押。

屈官裁決時，引述被告稱當日和妹妹在牛頭角一起吃午膳，並打算之後與父母會合去選購電器。其後見到警員出現驅散示威者，因感到害怕才跟隨黑衣人群逃走。惟屈官指被告無緣無故拋下妹妹與黑衣人一起跑的行為十分可疑，亦不合理，因而認為他當日並非與妹妹在一起。

另被告雖稱雷射筆是工作用途，但前2至3年，他一直使用另一支可發出紅色光束的雷射筆，但認為其光線在陽光下並不明顯，遂於案發前一個多月購買了涉案雷射筆。屈官遂質疑既然認為之前的雷射筆不適用，為何不一早更換。加上，被告當日外出沒有工作的計畫，根本沒有帶雷射筆的需要。雖然沒有證供顯示當日有人在堵路中使用雷射筆，惟涉案雷射筆經驗證後證明可在40米內傷人，終裁定其罪成。

辯方求情指，被告與妻子育有一位4歲的女兒，與家人定居在大陸，今已回到香港居住。而涉案雷射筆雖有一定殺傷力，惟能長期瞄準同一個位置照射的可能性不大，希望法庭能輕判。

法庭不解為何被告在公餘時間仍會帶備口罩等物品，體積小不是合理辯解。

on9

太陽咁遠都傷人，幾時告埋太陽

果然係姓屈

Leica 個Laser Measure原來犯法？

公務員？判佢坐多十年就岩

連仔幾時先捨得block呢啲撚樣

啲藍屍最叻玩分化

預防流行性感冒要坐監

納粹法庭

呢個公務員
明顯無辜 電筒仔都屈成激光槍

呢個官一時時

有罪推斷
又要多謝大律師公會了

睇你派邊個庭

帶觀星筆都係犯法
就算北韓人見到都會笑
人地極權國家都唔會有D咁弱智既事

我話呢個女裁判官一時時
佢都幾多係罪名不成立

辯方律師表示明白本控罪即時監禁無可避免，但希望考慮到辯方不爭議不少控方案情，因此希望法庭可以採用較低的量刑起點處理本案。

呢個係呇手求情內容嚟

真係同崔官一樣

過去啲案例
多數打證物鏈先有機會打甩

手足

法庭指出現場附近有人堵路及使用雷射筆，因此認為被告管有涉案物品的目的是傷害他人
有乜必然關係

一早block 咗

真係屈

呢啲case溫官何官林官審應該打得甩

錢禮都應該可以

當張官無到

帶雷射筆出街要坐監

張天雁？ 李官都可以

係
其實仲有啲都得，不過小審案
例如消失左n年既林希維

王證瑜都得，只係成日唔知發乜癲，不過最後都係會不成立

佢下個月就去西九啦

鐳射光束

而家唔好彩俾紅官審就入硬

唉

真係姓屈
見到黑警跑走好正常，等佢濫捕？
放假就要拎返枝筆出嚟係咩道理？
正如我逢星期六日就行山，平時返工個袋就唔可以有行山棍手套同觀星筆？

唔係徐官西九，錢官觀塘，羅官東區咩

個官開哂雷台等連登仔反駁，講番d有營養既懷疑，剩識話On 9 俾人笑到面都黃

林希維呢排審一般傳票案

街市有黑社會劈友
附近d菜佬魚佬牛肉佬豬肉佬全部要坐監

你老母做得最岩就係日日開檔做雞俾狗屌賺錢買狗飯俾你條柒頭食

測量員有枝雷射筆都好正常 咁又要坐監？

莫須有

好似d狗都識排個狗官比手足？

亂鳩咁判
唔知乜撚野logic黎

紅色 youtuber謝錢會減少處理政治case

根本唔洗理正常唔正常
我有個奇怪嗜好係收集雷射筆唔撚得?
最起碼拎係手,有企圖照人先可以判有罪啦

屌

咁就意圖傷人
入另一條

管有同意圖係兩條罪

惟涉案雷射筆經驗證後證明可在40米內傷人，終裁定其罪成。

有咩雷射筆對正隻眼射係冇事???? 咁樣推論就有罪?

觀塘會小左
但西九點都多過東區喎

雖然徐冇錢咁鬆手，但點都好過羅好多

呢隻紅底官真係對得住自己個姓，明屈

咁大殺傷力武器，都仲未見有狗係深水埗拉人封艇，證明香港法治真係得啖笑

好似緊急提堂得，正常個啲係會經主任官派case

夾硬黎，鐳射筆有其他用途，唔應該無限推斷佢用黎攻擊人
況且，我相信拳頭的攻擊性絕對比鐳射筆更厲害

本身將雷射筆定義做攻擊性武器就已經CLS

原來係我睇錯
自膠

有時反而希望係呢啲庭判罪成
然後判輕啲
駛班律狗唔上訴

反正判無罪都會俾班陷家產上訢再去到上訴庭判得更重

問題係都冇拎出黎用
又唔似火魔咁得攻擊性單一個用途
點定義佢係攻擊性武器?

測量員有雷射筆好出奇呀？死黑警

咁點解會咁調嘅
但可能徐3月開始就會釘死政治案

罪成都會上訴
刑期覆核

其實雷射筆到目前為止，係已經立列係攻擊性武器？

咁點解鴨記仲咁多先

點解連仔要block
佢又無違反連登啲rules
討論區乜嘢意見都有架啦
睇唔啱咪自己block囉
叫連仔block人真係笑撚大人個口

你真係問得好
我都唔明

鐳射筆係咪已經被法庭公認左係攻擊性武器

上訴法庭已經確認左「可以」係攻擊性武器，但唔一定係，所以有合理原因官又信咪甩到

唔知有得有失叫做
一陣蘇官黎西九就仆街

極權得黎又要柒
屌你老母一係就學東德Stasi咁撚型啦。

法官都痴線，後面有一班人逃跑
自然反應都跟住跑啦，你企起到人哋會撞你喎，又唔知做咩事會跑

唔通跑就係犯法？

電視成日見到差佬周圍打人，驚明明好正常，之前直情有巴士入面乘客見到差佬衝入巴士總站，勁驚佢地打人打到上巴士殃及無辜，起哂哄，根本正常人避差佬好合理

唔撚理你係左膠定引戰撚
因為呢個係討論區
唔撚係垃圾引戰留言區
呢d手法十足十支那用人地既自律去玩爛個系統

Push

收曬中央指示判決冇計,所以走佬算啦

唔跑又俾人打又拉又屈

我識答返你,有政治影響囉

直頭整條例出嚟唔畀人用囉咁鍾意屈，正一死仆街

你班仆街想糟蹋幾多後生前途

我屌你老母

個官係咪唔知有時去做測量既地方衞生環境好差同臭

送個嚴閪畀你點睇

應該話
一個普通人有雷射筆好出奇呀

啊 這是最黑暗既一日

嚴感覺點都好過蘇

都係我既人

支共最叻揾漏洞，五毛就用依啲point扮左膠

究竟鐳射筆有咩攻擊性

普通法下正常控方無証明到你個意圖而只係自招懷疑就係入唔到
當下變成推理小說就另計 個個金田一上身 劍持推理能力

用鉛筆都可以插死人，帶鉛筆出街都有罪

個身帶支a fucking pencil都可以坐

做乜要告我dllm

咁講都係
嚴閪手上有時有啲手足走得甩

班友覺得自己大哂岩哂 要變做一言堂
笑撚死 咁梗有唔同意見架啦 起哂鋼咁
唔岩聽咪駁佢囉 下下叫連仔ban人
連仔真係彩你老尾